\section{D}

    \subsection{Deployment}
    Messa in campo o in atto (letteralmente, lo ``spiegamento") di una soluzione.
    In molti approcci alla modellizzazione del software o di altri sistemi, incluso quello di UML, il termine ``deployment" viene usato per indicare quella parte di un modello che specifica come le funzioni del sistema, descritte altrove nel modello in termini astratti, siano messe in corrispondenza con oggetti concreti (componenti software o hardware).

    \subsection{Design Pattern}
    Modello logico che rappresenta una soluzione progettuale generale ad un problema ricorrente.

    \subsection{Diagramma dei Casi d'Uso}
    Grafo orientato che mostra gli attori, i casi d'uso e le relazioni tra essi: ogni nodo è un attore o un caso d'uso; ogni arco è una comunicazione tra un attore e un caso d'uso oppure una relazione (di estensione, inclusione o generalizzazione) tra due casi d'uso o tra due attori. 

    \subsection{Diagramma di Gantt}
    Rappresentazione visuale di facile comprensione che rappresenta la durata, la sequenzialità e il parallelismo delle attività di un progetto e le loro dipendenze. I Diagrammi di Gantt permettono la gestione delle risorse temporali di un progetto e la creazione di un calendario delle attività efficace. 

    \subsection{Diagramma PERT}
    (Project Evaluation and Review Technique). Metodo statistico volto alla programmazione e alla stima delle tempistiche e dei costi necessari a svolgere le attività di progetto. Rappresenta le dipendenze temporali (e le criticità) tra attività di un progetto. 

    \subsection{Diagramma WBS}
    Work Breakdown Structure.
    Diagramma che decompone in modo gerarchico e dettagliato le attività di un progetto in sotto-attività (coese ma non necessariamente sequenziali) secondo una convenzione fissata. 
    
    \subsection{Disciplinato}
    Che segue le norme (anzi, la best practice).
    
    \subsection{Documentazione}
    Tutto ciò che documenta le attività di un progetto.
    
    \subsection{Driver}
    Simile allo stub guida l'esecuzione di alcune componenti sottoposte a test.